[文匯IS WATCHING YOU] 謀今晚集會後強留包圍立會 激進派煽紮營 圖演「二次佔中」

謀今晚集會後強留包圍立會

立法會明日（周六）上午將舉行審議《逃犯條例》的法案委員會會議，反對派來勢洶洶，聲言要發動支持者「包圍立法會」，「民陣」更宣佈今晚即在立法會大樓外集會。香港文匯報記者獲悉，一批激進分子及「港獨」組織成員煽動參與者帶備帳篷睡袋等物品，秘密部署在今晚集會後拒絕離開，並在立法會大樓外「紮營佔領」通宵留守。有鼓吹「佔領」的「港獨」組織成員更宣稱此次是「二次佔中」，「提醒」參與者不攜帶任何身份證件，但要做好「所有防護措施」，以防備「可能出動的催淚彈、水炮車」。據了解，至昨晚截稿為止，警方並未收到有人提出擬在立法會外通宵留守的申請。■ 香港文匯報記者 張得民、齊正之

「民陣」本周二宣佈將於周五晚上8時在立法會外添美道一帶舉行名為「為香港企硬」的集會，為時一個半小時，並呼籲支持者參加。前日（周三），一個名為「公民劃政」的網上組織在fb專頁上公佈會在集會後舉行「自發紮營留守」的「包圍立法會」行動。

煽支持者備帳篷睡袋

他們號召支持者，在「民陣」集會後在添美道繼續駐紮至周六早上有關的法案委員會會議舉行，該貼文更用2014年非法「佔中」時的帳篷相片，煽動支持者自備帳篷睡袋，及提供各類形式的支援。有網民在網上討論區回應時直言，該貼文叫人參與非法「佔領」，極可能涉嫌「煽惑公眾妨擾」罪。

據了解，發起「包圍立法會」行動的組織「公民劃政」與反對派立法會議員關係密切。該組織的發起人正是「議會陣線」毛孟靜的議員助理林正軒，而林正軒亦曾任「民陣」副召集人。此次「包圍立法會」行動，明顯是為了配合反對派議員當日準備在立法會議事廳的「搗亂」行為。

準備參與「包圍立法會」「佔領」行動的還包括「港獨」組織。這幾天，網上討論區「連登」流傳一份「包圍立法會嘅戰略問題」長文，多名活躍於「連登」的「學生獨立聯盟」成員紛紛轉載。

狂言集會變「革命」

該貼文聲稱，今次包圍「唔只晒馬咁簡單」（並非只是展示實力），狂言要把今次集會「當成一場革命」，要「爭取時間直至西方介入」，更聲言今次是「第二次佔領中環」。

據香港文匯報記者獲悉，「獨人」紛紛轉載貼文是有意事前張揚，「獨派」陣營其實都會積極參與今晚開始的「佔領」行動。有「獨人」透露，今次將會有大量「獨人」參與「佔領」，「就好似元旦舉行嘅大遊行同埋三月、四月嘅大遊行獨派都會全力參與。」

他並稱，幾乎所有在港的「港獨」組織成員都會到場，還在內部發出指引，指示組織成員在「佔領」行動當晚不要攜帶八達通及戴口罩，以防被警察認出，更暗示當晚很大機會出現激烈衝突，呼籲成員準備防護措施。

香港文匯報記者翻查「學生獨立聯盟」、「香港獨立聯盟」等「港獨」組織的fb，更以「反抗到底」貼文，均宣稱會參與周五晚的立法會門外「集會」。消息透露，這些「港獨」組織刻意不公開宣佈參與「佔領」，「係又要威又要戴頭盔」，擔心會涉嫌「煽惑公眾」罪。而這些頭目及骨幹成員會帶備「獨旗」到場，在集會結束後再觀察當時的情況，如發現現場多人「紮營」，就會加入「佔領」。

諗起當年中出洋子係FACEBOOK話整盾牌

就算文匯記者唔留意你呀
我係港獨派仇人仇思達都舉報你啦

Captain America Reborn